Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (44)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

「9月10更新」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-5先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (10th / 11th 10nm)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Inspiron 13 5391
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14（UX333/433 & UX325/425），Inspiron 15 5501 / 7501 / 7000
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15，Zenbook 13/14（UX325/425），Prestige 系列

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Nitro 5，Omen 15 2020
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Zenbook 14（UM425），Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

——

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 / 置頂)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

——

5）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~ 今年好多Notebook因為WH肺炎，出咗不過貨少，所以成日冇貨，或者未有推出時間，所以希望大家可以明白

推薦完比你，部機未必會有貨，要等/訂etc.

如果急用，求建議，就麻煩講埋，會推薦啲香港有貨，都ok嘅Notebook比你 ~

Notebook Ownership 2020

如果想問邊部好啲，請打底/係個網Copy晒:

Model + Spec + 用途係乜
唔好淨係比個名就問邊部好

——
NOP必問問題集合:

1)
M15 (GU502): 不止NOP，全香港買到嘅M15都係舊A面(有ROG眼)，新A ASUS HK暫時唔入，之後有冇TBC

新A: 變咗膠面(只係A面)，但有金屬邊包住，Keyboard係全區單色RGB，舊A係 per-key RGB

2)
MX 系列GPU唔好以為好勁，會打機、剪片、畫圖最好揀返1650以上GPU

3)
11代CPU: 同樣大分三系列（同樣適用10代CPU，10代可睇#1）

9月更新只有文書機CPU，即係1，Gaming 嘅H系等下年！

1: i__ - 11____G__
(Tiger-lake, 10nm, G7配最「勁」iris plus)
(NOP嗰款) (20年9月發佈，Q4出)

2: i__ - 11________U
（????-lake, 14nm, 廢iGPU，但高Ghz)
（如冇意外係最後一代14nm mobile cpu，之後由上面G系列取代）（TBC~21年Q1）

3: i__ - 11________H
（Tiger-lake, 10nm, High performance laptop用，高TDP，發熱量勁，續航力低)
（TBC~21年Q1）

同Friend係深水埗行緊
萬頭Budget
GF65 Helios300 A15
點簡好

Helios 300 > GL65 > A15 > GF65

Nop萬頭打機想有cam應該揀omen 15定dell g3

平時用冇影響
執相剪片就不了
其實現今 D printing 公司都已經唔係一定用 argb 去做
所以去到 srgb 100% 8bit已經係好低要求
已前做 print send 16bit file 好正常
佢仲要 6bit

聽聞 us 官網有得 upgrade 個網但長期缺貨

Asus notebook其實耐唔耐用好多人話以卵擊石

去腦場買Helios 300啦

what you need is a monitor

個個牌子都有人話差，asus 算係咁，想好啲咪比錢買多一年保養

所以其實除咗睇牌子，仲係睇埋個維修/代理/Model

係屋企就梗係駁 Mon 啦
買得新 laptop 就係要拎出街做嘢

係咪都要落腦場買？有無邊到信得過佢又唔似dell咁直送

唔怕無保可以自己換mon
呢個時間點好似無機fit到你嘅要求
一係睇下有無地方可以有option等你自訂到你想要嘅嘢

可以即刻加埋，又可以返去係My asus加(冇記錯係1個月內)，原本2年國際，加多第3年本地

去返啲專賣店買咪比較穩陣，eg 明X / 天XX

謝巴打 睇睇先 我真係無乜認識 一直都係用mac
今次四想公司文書/用下autocad/順便打下機
希望係一雞多味所以揀gaming

所以其實2變3年保養抵唔抵加

如果要 touch screen
有無 非支推介？

睇左好多「亂想」keyboard 好好打
但又唔想買佢

一個字等
等左一年
唔差在

但係啲spec一樣咁滯 nop嘅話呢兩部真係唔得咩

G3散熱垃圾 cpu會降頻 打機過熱會lag

希望你等到嗰部amd 2in1 8bit或以上mon嘅機啦
不過我諗就難啲啦

我估嚟緊1, 2年應該都係得3type會用靚mon
premium, gaming, creator

premium機暫時都係intel主導
gaming機好少會係2in1

剩低可能有啲機會嘅會係creator機
可能會有少數會係amd又係2in1嘅

一般機種嘅話好似主流都係6bit扮8bit多

你想用耐嘅，咪買多一年買保障

Swift 5 / Zenbook flip (UX363)

Budget 10k樓下
平時會用部電腦打下word 同ppt 同埋會打下Lol ow r6 gta5 2k
本身學校有asus leneveo同hp優惠
想問下以下三部機邊個好D
asus Vivobook gaming 15
hp pavilion gaming 15
nitro 5
希望大家可以俾啲意見俾小弟

加到800Budget加800，Helios 300

呢3部都。。。。10K Budget唔太建議

如果本身budget頂盡去到9.5k係咪冇20系列既選擇

仲有啲9代U+RTX2060嘅機嘅
e.g. Nitro / Strix G15 / GF65

如果想買helios 300香港係咪冇實體店做到10900呢個價

平平地 vivobook flip ok?

lm

LM

Budget 12k左右
CS返學用
唔想要膠機身
要有16GB ram同埋全球保養
求推介

明X / 科X咪做到，仲平過10900

你要去㩒下個Keyboard喎⋯⋯
Vivobook 係中階機

CS ?
文書定Gaming定Both

Computer Science
文書

有冇人可以教下我點睇呢部好唔好
好想買

一定好，有錢可以去馬
想平可以Amazon

要全球保咪
Zenbook 14 / 15 (2yrs)，i7標配16GB
Dell inspiron 7000 series (加錢買premium support / support plus)，15” model可自己加Ram

Vivobook keyboard 好唔 OK?
要去玩吓先得

Hp x360 i3
凶澤 5,999

我覺得一般，你最好去玩下先

我本身主要文書加睇電影唧

Nop入面asus m15 同g14一樣價 其實除左重d同電池差d m15有無咩唔好既地方？

幫朋友開箱check機時間

即係?

見你提Koyboard

M15 唔好地方？
唔係用Ryzen

腦場 明X / 科X
唔開名

ok 唔該晒ching既幫忙

幫朋友問，佢同我都係差唔多要求，但budget得9k 揀nitro5定asus vivobook gaming 15好?
真係唔該晒大家既幫忙

A15 Ryzen 5 GTX1650ti，好過晒呢幾部，又within 9K

呢到盡量都唔開舖頭名，sorry

thanks! 除此之外係唔係m15都係唔錯既選擇？ 主要用來打機 係m15同G14之間諗緊

其實大專優惠D價錢係咪貴過自己去腦場買

想問下樓主會點樣處理唔要既舊notebook

OK咁我睇睇先

要128USD好似都抵得過?

可摸以影多啲相

你朋友幾時訂㗎

開機check完已經收返埋了

8月頭英森訂

你接受到15”，M15打機會好啲

大部分都係NOP平啲
但要等

二手賣咗佢

有咁貴咩？
你邊到睇？

係myasus到睇

都係架，keyboard 好打好開心架嘛

公司焗用 Lenovo
其實係幾開心的

差唔多1000就唔抵仲貴過Dell
我記得嗰陣睇MY Asus好似$500，門市就有跟機discount

分唔到你曲定直

呢隻係咩色 睇唔清

灰色黎

有冇人部notebook不停要更新window,但更新極都更新唔到，（kb4574727）

你個陣500都係for gaming notebook?

amazon買D唔等駛既野就4-5日已經送到，等住用部NB就cake住左係順豐倉4日都黎緊完全冇update

留tg傾？

呢個好似係bugs

我之前幫客睇，計返係500到

係未唔理佢就ok,thx

唔洗更住，等佢再放新
Window呢啲習慣就ok

腦場 明x/科x 賣嘅價錢會同喺其他分店賣嘅唔同?

發現佢係g14 ：r9 4900H 2060 max q而m15係10750h 同2060（non max q), m15 gpu好d 但個cpu廢，我諗係gaming個時都應該m15會好d？ 唔太見有呢兩個spec既對比

唔同分店可能唔同

Gaming 係 M15好啲
另外M15 係240Hz mon, 3ms

aorus 17g完左home office放有冇人啱
一個月機行貨原版spec 原價20000放18000
10875+2070s+16gb

Off topic 問一問，有冇人知邊到有舖頭可以幫手攞到notebook啲滑牙螺絲出嚟?

5500-8000
文書，1tb ssd （如果可以有多條slot 更好），有咩選擇？

開心在打字，真心爽
自己比錢買就極不願意

我本來1st choice係G14, 係凶宅7月幾比晒錢到8月尾先黎話無貨，最後退錢；然後見到NOP見到M15同G14,G14感覺無限等待，急用之下買左M15, 10月中取機.
選M15原因係因為：
1）等唔到G14（雖然貪佢細，輕，規格正，殼面LED,外觀型）
2) 15串芒（長期做功課，工作，打機15寸一定舒服過14寸）
3）NOP只睇中G14同M15及平幾叉野
4）15串黎講，size同weight M15比其他15寸細同輕（唔想睇到傷眼同頸骨痛）
5）睇過好多師兄資料，M15打機都唔錯
6）唔好處係無built-cam同埋殼面無發光logo

攞返落去你買嘅門市可能可以幫你

呢個價位得512，不過有啲機有多個slot嘅
一係你兩條換晒，或者配條2TB / 外置SSD
你ok?

A面有隻紅眼嘅

求推介

早兩日有朋友去腦場問過，R7 UM425 訂貨要兩星期，價錢係$10000找幾蚊

買咗幾年，過咗保養都ok?

兩個星期佢應該太樂觀

Vivobook S14 (Ryzen 7) (M.2 slot x2)
NOP: Inspiron 7501 / 5401 (M.2 slot x2)

或者Gaming機，A15 R5 GTX1650 有 M.2 slot x2 + 2.5” SSD slot x1

應該得，或者維修中心呢樣理論上都可以免費幫你

麻煩之鬼巴
小弟唔打機，部laptop當文書機用
讀文科

請問呢兩部是但一部就咁完全唔加Ram夠唔夠用幾年？

呢部行 i7-1065G7 (快過下面嗰部啲啲)
仲有一個擴展槽

呢部行i7-10510U
雖然慢過上面嗰部啲啲
勝在有現貨

請問點揀好？
感激不盡

好似係銀色唔會發光

之鬼巴 想問下你UM425 R7同envy 13 x360 R7會點揀 同埋短期會唔會有跌價空間 用一皮野買ryzen感覺少貴 明明cpu成本平過intel咁多

有紅光

5401會好啲，唔夠Ram都可以自己加

咁個心都舒服d

UM425吧，其實真係返咗貨嘅話，會有現金價

係ASUS角度，我AMD賣得平過intel就得

好
麻煩曬之鬼巴

UM425 R5 返左兩三個星期之後，都比一開始個「炒價」($8xxx) 跌左$500-$1000，最近見有人話好似$69xx?!

6900應該係食埋信用卡回贈

依家大鋪係咪冇再做Fujitsu日本機？得返腦場果堆大陸機想係Fujitsu / 三叔之間揀一部

Modern 14 B4M Ryzen7，比較好嘅Review終於到！！

有冇人知Vivobook S14 Ryzen7返左貨未
我見兇宅仲係寫缺貨

之鬼巴，請問知唔知R7 唔訂的話大約幾時有貨？

Thanks!

下星期應該會返一批，你可以Keep住留意下

Thanks

thx之鬼巴

舊notebook唔值錢
當後備機算吧

Fujitsu 係假日本 真支那

我今年就支持三叔
10年前就支持Fujitsu

想平平地買部電腦打下機咁平時玩開lol，battelfield，上下網睇片咁，唔知依部1080p高畫質o唔ok，同埋部機評價點，有無巴打幫下手？同埋amazon如果送到黎香港部機有咩問題應該點？未用過amazon

Mon 差，冇保養
Hk買acer helios 300
美國就買eluktronics

Helios amazon $1200usd

Macbook pro

本身有諗過MacBook Pro
但係諗到個系統 我都係決定Windows

如果係amazon買 部機要維修既話好似好煩 同埋係amazon買acer 香港未必有得整?

用win機打code咪又係裝linux

好似一年內壞機可能退8成

Ching介唔介意解釋吓
我對打code都係一知半解

大學打code基本上一定迫9你用linux
有d frameworks直情剩係得linux有（mac都冇）
所以google問題果陣linux/mac都係容易搵到解決辦法
但第時返工做business好似windows既framework常用d

btw 9月15 apple event傳聞出新macbook
可以留意下

咁其實如果學software development
MacBook 係咪會好用啲

其實我覺得差唔多 睇你心水（hardware)
linux command line同package manager我幾中意
但用windows要預左要dual boot/VM linux

出到來做野三個platform都有
唔使擔心linux window 定mac os

直接淨係用ubuntu 啦

新A面先最靚

So0 賣6988 百記賣7188(未計回贈

咁信你一次

行左日街場，gigabyte aero 15 有10代u就無4k mon，有4k mon就無10代u。真係好難揀。

有冇巴打提供一下tuf gaming a15 既links?
唔知邊條係伏，如果有巴打岩岩買完可以提供下嗎？

有冇伏

Asus 新機有價錢未

究竟lenovo係買哂
Fujitsu Client Computing Limited(民用)
同
Fujitsu Business Technologies Asia Pacific Limited(商用)
定淨係買咗FCCL呢？

想平平地買部做到excel vba + run下python嘅係咪#1 d <6000機都可以

Ps 完全唔打機
But要run 到有around 50k row 嘅excel

早一個星期有特價賣$899

MacBook Air i5

Sold by amazon 就冇伏嘅

揀Sold by amazon

咁搵唔到了

正常，要多Ram 同 多核

要等amazon返貨

樓主巴有冇推介
Surface pro係咪會仲廢

係

你幾多Budget?

6000-10k
Excel 會run 預 50k row + ard 20 column data
Python就間唔中先寫下 未去到developer level

如果有學生優惠係咪macbook pro 16gb ram best choice

Sold by amazon 如果唔寄香港，有無ching試過集運？

aorus 17g完左home office放有冇人啱
用左一個月機行貨原版spec 原價20000放18000
跟埋原裝電腦袋mouse,mouse pad
10875+16gb+512+2070s

大家點睇呢部ZenBook 14 ,
大學有優惠～$8200
如果基本文書同打下機(LOL, GTA, Fall guys)應唔應付到？
求各巴打意見，第一次買notebook 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

買啲i7 H系U + 1660ti 有得加Ram嘅window 機會好過MBP，同埋你MBP應該超好多Budget

正常會直送，除非佢嗰段時間太多人買

Lol ok
GTA / fall guy唔太得

如果13’ 1.4ghz 16gb ram都唔係超好多
樓主巴上面講個啲有冇咩models推介 謝謝

其實我見5300都9千幾 唔知點解咁慢

想問下 Dell NOP 有無人訂 7501 耍等幾耐？
諗緊買 7501 定 g3 現貨，定去腦場買算

應該要夠ram同4核

平成舊水

搵唔到sold by Amazon

用緊dell 5300 唔夠做

諗諗下好似去買部miniPC好啲
呢一期啲機唔吸引
同埋我雖然要帶走但係其實唔使帶出街用

Inspiron 5300?

13” MBP其實我個人覺得好廢

如果要文書look，你可以睇下inspiron 7501 (i7-10750H / 8 GB / 512 / 1650ti)，再自己返黎配多條16GB Ram打爆佢

最近好似就黎出一部R7 4800U 嘅mini pc ，屎眼Asrock嘅

16gb ram?

屌同你一樣
有冇好mini pc介紹？其實mini pc可唔可以換components

抵買

可以換Ram / SSD

牙石好似有
asrock好似有一款行stx可以換cpu(amd)

我都啱啱睇緊
睇緊asus部pn50
asrock有部a320(好似)
兩部都係amd

請問下依部acer swift 3有無伏
5千幾蚊, R7 4700U
唯一缺點係咪冇得加ram?

MSI modern 14 B4M (R7 4700U)
Dell Inspiron 14 (i5-1035G1)

3部比較
係咪MSI好少少?

新a 香港無..

mon差 同 build quality差
ram係 LPDDR 慢啲同發揮唔到 ryzen效能
spec同價錢係好靚仔

牙石 rog g14 / g15玩唔玩得過？

而家一係買amd 4000系U,一係等11代intel,咪買10代intel清死貨

Dell Latitude 5300
多謝樓主 我睇下先

應該係16gb

腦場好少接觸
明x同 科x完全get唔到係邊間

科x我都估到下個logo係綠色果間
明x完全no idea

有冇d rtx 20

G14 ok

連display都無仲問rtx？
加咗粒rtx入去仲做到mini？
你買部intel用tb3駁咪有囉

Modern 14 B4M吧
除咗得45% NTSC，普遍好評

差啲搞錯哂

見樓上巴打完全買唔到

Intel Nuc 9

年尾

G15就完全唔推薦買

咁好似inspiron 7501 (7千幾個隻)再加16gb ram都幾抵

NOP?
想用耐啲建議上8000幾，i7 version

少左隻字
nuc 9 extreme

I7 ver 要差唔多11k 再加ram爆筆
有冇係10k i7+ 16gb ram, 定係呢個價嘅機都係唔會run到我想要嘅野

去誠哥問g14
只會答你冇貨冇期
然後推介g15

M15啦

你去睇Notebook ownership 啦

依家r唔到學生價了

畢業生都得
再唔係搵fd

3年前畢業都用到？
Btw呢d係咪一定要上網訂 門市冇呢個價 thxthx

10年前畢業都得

Dell門市冇，得moss Online

咁睇嚟呢個價已經抵到冇得再抵
腦場同spec睇過都過萬

可能真係太受歡迎

問下先，asus部a17係咪同a15差唔多？
(除咗個size)

但 Sold by amazon 10月31先有貨
之前返貨諗左諗就比人搶曬

有時想買都買唔到

放aorus 17g 機構keyboard latop
用左一個月機行貨原版spec 原價20000放18000
跟埋原裝電腦袋mouse,mouse pad
10875+16gb+512+2070s
有意tg:

之鬼巴想問下有冇邊隻support tb3既hub好介紹

呢部nitro 5 八折咗八千蚊玩唔玩得過？
同埋有冇thunderbolt 3?

八千蚊i7 16gb咁抵

我都覺雖然得512gb ssd
所以問下你哋點睇

巴打邊到睇有折

自己打 '20OFF'

如果直接出面買有冇呢個折

抵屌過上面部dell咁

應該冇了

部機 Asus A15七號比錢
今日已到手
感覺幾好
再次感謝幫忙

不過條ram manufacturer 係micro technology
好似香港唔覺有賣

唯有將自己果條比細佬 我自己再買兩條😨

唔介意係9系I7都抵屌嘅 仲有得32gb ram

除咗m15外仲有無輕啲嘅gaming機可以方便拎去返學

G14

等唔到

Support TB3嘅好貴

平價機有乜可能有TB3

呢部個Mon同造工嗰啲差過7501

咁撇除TB3 抵屌？

M15最輕，差唔多都上到>2kg

都唔係話抵嘅，但我覺得個價可以接受

要連埋火牛2.5kg內係咪無可能

得嘅，2.1kg嘅機，加個火牛都係多400幾g

我啱啱都有google過acer好似幾易壞

睇好耐都係得x1 啱條件但又唔想買佢

有無機推薦下

不如預6800 買機
自己配條 1tb 可能仲好

各位ching，我想買部notebook企U上堂用，做下assignments，會同時開好多分頁同pdf，想問下$15000樓下邊部i7抵玩，同埋耐用(最好有16GB+512GB)？？

有冇link?

1660ti

想買部打到機，間唔中執相剪片的機，係咪m15最好

都唔差丫，1660ti mobile同2060 mobile 80-90w 都係講緊差10％效能

但m15係咪舊啲？我見佢spec都係寫ac wifi

咁又係，講真唔睇牌子
同spec佢真係好抵屌
依個spec 9成過萬

題外話 Acer好唔好用

唔該巴打，但我想要2060

我1650 夠做啦
我玩好舊既 同埋唔食效能game

Ulitmate online
Albion online
或者會玩番D3

早幾日睇749.99仲有貨
今日已經冇

咁抵屌

想搵2060 a15呀

放aorus 17g 世界最輕薄的機械鍵盤17 latop
用左一個月機行貨原版spec 原價20000放18000
行貨2年國際保
連盒跟埋原裝電腦袋mouse,mouse pad
10875+16gb+512+2070s
有意tg:

請問各位8000蚊以內 打機 文書 睇片
有咩notebook好介紹？
打機多數都係間唔中玩SIMS
Dell Inspiron 14 5000

ASUS Vivobook S13

見依兩部做緊特價，各位師兄點睇

CLS Zenbook 4500u嚟到香港賣貴咗6成

I7 出新11代
唔介意10代U咪Zenbook UX425 i7

M15 係新出㗎喎⋯⋯行AX WiFi 6
Zephyrus M先係AC

8000內，睇NOP啦，唔洗Amazon

UM433舊機仲入黎賣
買UM425好過

佢官網個spec仲係舊餡
如果wondow想轉pro
係搵asus裝定腦場裝？

只可以自己比錢裝

訂左 7501 i7
4號落單。要30號先送到

我未用過win唔熟
即係買返黎 online比錢upgrade都得？

M15都唔平 都要16k

Bob Of All Trades評價gigabyte Laptop

點解香港laptop市場好似又貴又舊咁
大陸有y7000p又有omen15(4800h+2060)
都係8000hkd左右

香港想搵部ryzen gaming labtop都難

巴打點睇

各位巴打，小弟打算買一部打到R6,lol,或者一啲單機game(Dark Soul嗰啲)，同時又可以用software畫到工程圖。budget大概一萬一左右，最近睇中ASUS TUF A15，想問各位巴打有冇更好嘅推薦？

11代出咗啦？有咩notebook用？？

M15 2060門市14xxx，NOP都係13000啫

Helios 300 (RTX2060) ～$10700

10月尾到

急用就宜家尾水10代 UX425

我一下買左兩部

洗唔洗？

咁我買
細佬又話要

一次過兩單

不過第一次見早晚平幾舊
家下850美刀

再者之前個web 寫ram 係2666 但黎到係3200

正常Ryzen 都係配3200，2666等於廢咗功力

749個價認真抵屌

下批貨要10月31號先有

聽日落灣仔摸下m15/g14

G14你應該摸唔到

點睇

真係慘 cec買dell果間野信唔信得過？

又冇保，又中資，不了

聽返好似ok，但個價同官網好似一樣

都順便行埋
一次睇哂dell/外星人/asus/妓奸

我行啲電腦鋪，淨係見到polar有個日文寫住support tb3
其他都冇寫

求介紹唔太識

有保

呢個真
所以呢度有人推薦左後即買

今日去灣仔, g14 得一間有display, 話如果訂高配下個月尾先有貨, 不過我睇實機我就唔係咁鍾意

想睇M15,明X又話冇

都係Helios 300 spec 比較好
另外睇實機Dell 7501 我覺得樣幾好，不過個 spec 明顯差一截

睇機去高登黃金定灣仔好

Gaming又會咁搶手 要乜無乜

TB3我都唔係太熟
點解唔買普通type c hub? TB3穩陣大牌子都1000尾2000

深水埗好啲

Helios 300 點spec比較好，G14/M15定位&級數etc. 都高過Helios

Helios 除咗個價平，性價比ok，其實其他都係中規中矩
當然同A15 / Nitro5比就好啲

請問筆直萬五六左右，用來做cad,soliworks,maya,revit個啲3D modelling，大細重量冇所謂，想要至少一年全球保（因為會去英國），ching有咩介紹

齋睇混吉咪睇吓邊度順路, 要認真講價我覺得深水埗平啲

ASUS M15 (2yrs global)

thanks 邊到買平又安全？

但asus好似俾連登仔屌到pk

Acer就係

想問下呢部折左$58xx用黎上堂，做assignment 同埋睇netflix 係咪最好選擇?

定係腦場新個部swift 5好d, 有mx350 同512ssd

如等唔切rtx3000
呢部都好似幾抵玩

ASUS 專賣店
明X / 天XX / 旺電asus store

腦場個spec會好啲，你可以玩啲light game

swift 5 幾時會有11代intel賣？

有冇消息conceptd 3 ezel幾時有
見美馬已經有

thanks

HK應該10尾11月頭

Sor, 其實我係想講比較合個人心水同眼緣，講得唔好 sor

唔該巴打

之鬼巴，想問腦埸咩 spec 同幾錢左右？

Notebookcheck 估應該冇3080/3090 laptop版
就算有3080 都係d msi GT, dell area 51m 呢d怪獸先有

正常

都唔好話3090，現時技術（除重量級機）應該都放唔到3080，放到都閹到變低幾級+熱到核爆

有好幾個喎⋯⋯
不如你話俾我聽你筆直幾多，我比model & $ 你

唔要1字頭？
唔明
你唔想要10代/11代？

下代Area 51m 個底可以煎牛扒

5000-6500 最盡7500左右
主要都係返學文書 ,可能課外學下剪同python, thank you

<7.5K Swift 5可以買到i5 - 8GB - 512SSD - MX250 / 350 - Touch(~ $6600)

I7 - 16GB Ram - Touch - TB3前日睇過好似減到$8200

你可以落去望下

學Python 你搵定部16gb ram

好似好多人買15 但係又唔想訂 睇怕10月中都可能買唔到

但3070頂到2080 ti都幾好j

即刻notebook GPU同散熱到左樽頸？

係英國見到部全新Zenbook UX425JA
14"
但係得i3 1005G1
8gb ran
256 SSD

hkd 5000
我想揾部純文書,唔打機
有時睇下片
見佢好似好輕同埋要經常拿出街
抵唔抵玩

I3...仲要256SSD
裝個WINDOW都冇左成百啦

3080成320w
就算有頂盡都係1500-200w版本

厚機最多都係預你3xxw tdp
冇水冷點玩呀

放aorus 17g 世界最輕薄的機械鍵盤17 latop
用左一個月機行貨 原價20000放18000
行貨2年國際保
連盒跟埋原裝電腦袋mouse,mouse pad
10875+16gb+512+2070s
有意tg:

呢四部電腦，邊部性價比最高， 用嚟普通返學 做下功課

呢四部電腦，邊部性價比最高，社科大專生用嚟普通返學做下功課

讀社科仲考慮支那機

想問下京東買機是否不智
因為得果到有a15

邊部係支那機？？ 我唔識電腦，純粹跟住學校個優惠買

G15好似都幾抵

10XX字頭 係咪即係幫人清貨

我都十五十六緊，但係樓上有巴打話g15唔抵玩

講左N次 G15散熱唔掂

Swift3 i7同上面巴打講部nizer 邊部會好d

大家揀notebook會唔會在意佢係intel定amd

會
Amd抵玩咁多

Msi gf65

2060,32gb ram ,1.5t sad

9k點睇

Lenovo係支那牌子

Zenbook啦，靚仔啲又有靚mon

cpu ？ 保？

哦，你講呢樣
你急用嘅話，唔買10代仲可以買咩？
11代實機又未出，你急用點都要幫人清貨

I7-9750h
保要再問下先

Nizer?

Nitro5先啱 計落仲平1k

新訂部a15 到咗
想請教下用番舊notebook 個米奇頭三腳插得唔得？雖然舊果隻都用咗6 7年
舊notebook米奇：2.5a 250V
新notebook 米奇：10A 125V~
Ac adapter : input 100-240V ~ 50-60VHz 2.5A

budget 3000-4500(因為屋企經濟唔太好) 返大學用,只係出街做簡單文書,上堂可以用下同傾project。屋企有部用開既電腦可以應付 assignment。小弟揀既呢部o唔ok?如果唔ok師兄們有冇推介?小弟只係要夠用concern輕同價錢(讀business 科),麻煩哂😬

請教各位巴打
-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

轉插，係咪普通電器鋪會有

呢部係Gaming機喎
Nitro 5除咗CPU & GPU好過 Swift 5，mon, Build quality etc.都係Swift 5好啲

最好配過條插返落原裝火牛啦

腦場又有，就算誠哥呢啲都有

咩U? 睇吓NOP啦

Dell:

Asus:

成日凝住amd會用落唔順手

ou 有睇nop,但係好似都要5000up

即係文書野反而swift5 好啲？

即係要配條都係10A 125V~ 嘅米奇三腳？

Yes

唔知點解今時今日仲係有唔少人有呢種心態,硬係覺得AMD唔順手,及唔上Intel

大佬呀,2020喇,你估咸豐年前推土機年代咩

你拎埋落去配，比人睇埋

swift 5定位正正係輕便文書機

Nitro 5定位係入門gaming機

OU
1:

2:

可能1/2代ryzen會有啲大bug
但依家第3代好多大bug都已經解決晒
仲要相同或者更平嘅價錢可以買到勁過Intel嘅CPU
諗唔到有咩理由唔用amd

感謝

係咪即係牙石g14

唔好意思，請問一下打算係amazon買機寄返香港有咩要留意？
想知點個流程同收貨程序係點？
利申未試過

係
不過desktop都用緊2600x

唔係同平時一樣架咩

爬左好耐文都好似冇咩人討論expertbook?

見誠哥賣緊P2 7xxx 又有16gb ram 好似幾吸引

因為undervolt揀左intel

直送咪比完錢等佢出貨, 再等佢送上門

我通常都推佢買返煙條幫 d 廠清貨

都話左我用左好耐mac 最last用係win95
咁岩想學下win 接觸緊 我點個啲u發展成點
Mac就太保護 出乜都無得揀

點知*

我認我係咸豐年人

AERO 15得唔得？

最後買左aspire 5，唔洗6000 有512ssd + 1tb hdd
屋企人用黎做簡單文書，上網，backup，夠用

問下之鬼巴，萬頭17"Gaming機有咩好選擇？
個fd諗住買A17

正常
用 Mac 真係唔會睇個涵
但上年 mbp thermal 有問題你冇理由唔知
我都係幾年冇留意 hardware 野
最近呢一年放棄 apple 先 pickup 返

因為之後會砌機, 如果主要平平地5000左右 番學同light gaming 係咪 zenbook 14 好d？ 而家見 zenbook唔係sold by Amazon 除左無保養 ,仲有冇其他伏😭😭？ thank~~

9k 要唔要好
我

成部機都唔同，張Display有冇其實冇乜大分別，有仲食電

得，好得

Aspire

A17 應該最好，或者GL75 / Aorus 7
平啲就GF75
萬頭17”都乜選擇

我真係唔知用2014之後就甩哂
最近都係重返pc 一睇之下勁多選擇勁頭痕
Btw巴打做咩放棄mac?
我就轉左行做工程pc放便啲用autodesk

基本上唔係sold by amazon都係伏
5000幾就不如係香港買Vivobook S14 Ryzen5

或者就冇保但sold by amazon 嘅Ryzen 7 Swift 3

仲有部無保既美森RP-17(4800H+RTX 2060),齋論config佢最勁

都係

各位巴打係腦場買notebook要點check部機係正常

好想買a15 有冇巴打可以提供下購買點？

Acer Aspire 5 A515-51G-82TP - 15.6" - Core i7 8550U - 12 GB RAM - 256 GB SSD + 1 TB HDD 同swif5 差幾多

垃圾

NOP?

睇個mon 有冇黑點光點
Mon, 外殻有冇裂
其他野返屋企check

咁睇唔開要買兩年半前既機

想買a15

科x信譽好唔好 見到鬼巴介紹 同埋check埋封條係咪最安全? 同埋係咪折咗盒先裝windows?唔好意思麻煩到大家 以前自己砌機 冇諗咁多野

Window 佢裝左架啦
你唔好連上網
係屋企check哂機先activ個window

點解唔買A17
我覺得好d....

Bestbuy訂左部g14終於到 不過較唔到中文雖然影響唔大

冇既下個月出11代cpu 你買左第8代姐
用到就得啦

Window 10一定較到
裝lang pack

即係唔洗佢開機?

我再搵下先 thanks ching 部機岩岩到手 唔係好知有咩要搞

下個月 你粒cpu剛剛3年

開一開睇下個mon有冇問題

周圍都搵唔到

原來又想人清貨

Swift 5 with display 好d
如果without display 咁你最少16gb ram
否則易lag機

thx巴打 btw巴打有冇D信譽好既腦場舖頭介紹

買10代好過，你點都係幫人清貨

你買咩機先

Helios 300

正常就明X
想平多少少咪科X，但呢間盡量避免啦

好 唔該晒鬼巴

打機黎講散熱點

佢部aspire 5 左下角痴左10th gen 嘅
好亂

散熱組件Aero 15 2020 = Aorus 15G
CPU 10750h 70c尾，82c 左右 full load
C面溫度控制唔錯

薄機呢個溫度算唔錯

你唔係未買咩？
痴10代但比8代你？
Aspire呢個系列就算10代U都唔建議買

amazon 買zenbook pro duo有冇伏?
佢地賣約18k，香港就最平都22k...

佢display個到係痴
Core i7
10th Gen

Btw有冇話點解唔建議 易壞？

Aspire易壞，造工差，廢mon，不了

Display放10代，但佢都可以比8代嘅model同價錢比你

好明顯佢想你幫佢清死貨

呢部呢？

sorry, 最後一問 nop dell 既latitude 3410 i5 都ok 嗎？ 見佢仲可以加ram.

10th Generation Intel Core i5-10210U Processor (4 Cores, 6MB Cache, up to 4.2 GHz)
儲存設備 256GB M.2 PCIe NVMe SSD
記憶體 1 x 8GB DDR4 2666MHz / 1 Free Slot
作業系統 Windows 10 Home (64bit) English, Simplified Chinese, Traditonal Chinese
熒幕 14.0" FHD (1920 x 1080) Anti-Glare WVA Display
顯示卡 Intel UHD Graphics
光碟機 No Optical Drive
連接 1x USB 3.2 Gen 1 Type-C (with Power Delivery & DisplayPort) / 2x USB 3.2 Gen 1 (1 with PowerShare) / 1x USB 2.0 / 1x RJ-45 / 1x Micro SD Card Reader / 1x HDMI / 1x Headset Audio Jack / 1x Power / 1x Wedge Lock Slot
Wi-Fi 6 (802.11ax) + Bluetooth
鏡頭 HD Camera
電池 Integrated Battery / 40 Whr, up to 9 hours
重量 Approx. 1.61 kg

本身諗住買m15
灣電個sales 係咁sell 我買g15
想問吓G15如何？

3410麻麻地

G15除咗配Ryzen見得下人，其他都垃圾都冇得再垃圾

ROG 兩G15都唔好買，Srtix G15 & Zephyrus G15

GamingHK係特約經銷商點會伏

散熱好差，上面巴打講左

Acer Nitro 5 Gaming Laptop, 9th Gen Intel Core i7-9750H, NVIDIA GeForce RTX 2060, 15.6" Full HD IPS 144Hz Display, 16GB DDR4, 256GB NVMe SSD, Wi-Fi 6, Waves MaxxAudio, Backlit Keyboard, AN515-54-728C

巴打們點睇？
係條ram差d

係因為 qc 定點？🙏🙏

Overall quality & QC

明白
咁Aorus 15G會唔會係另外一個好選擇？
想買15吋laptop

15” ~15/16K Budget，Aero 15 / Aorus 15G應該算最好

aero 15/15g個火牛大概幾重?

啱啱留意到Giga 仲有部15P
15P同15G邊部好啲

15P香港未有喎⋯⋯15P冇記錯只係cut咗機械鍵盤嘅15G，買15P不如買Aero 15

15G好似700g，15好似600g

明白
咁我買15G了
因為15G有機械鍵盤
唔該晒之鬼巴

個Keyboard係嘈啲，但真係好正

青軸Keyboard 真係好正
利申：Desktop個Keyboard 用緊青軸giga Keyboard

之前買咗部電競notebook GA502
用黎打apex cpu同Gpu都長期80度 買多咗個手提電腦散熱器都只係低幾度 想問係咪正常
好驚佢長期咁高溫會壞

你唔係做cpu loading job 點會feel到快慢呀
搵隻快既ssd 就易feel到

壞咪換過部有借口換機 我不知幾想用部電腦用到自然損壞，證明你成日用佢

GA502 (aka Z G15)，80度咪涼囉

唔想長期80c換Desktop

總之都係打機煙條
因為獨立display card 選擇多
多工就 AMD
AMD 加勁 display card 分分鐘要下年

咁最後點解放棄左mac

自爆喎 jason gor

朋友黎 佢賣比我

以前 Mac 有好多 exclusive hardwear / 出先過 PC

呢幾年冇呢支歌仔唱

當淨講 laptop
佢一定唔會出 touchscreen 因為本身有 iPad market
但 iPad 用 Adobe app 垃圾仲未轉 format
我用 iPad pro 個價已經搵到部好 laptop
所以搵緊 2in1 laptop

想問同vivobook s14比邊部會好啲
同埋b4m有無話邊度買會平啲

差唔多價B4M 會好過S14，
B4m冇乜舖有，都係漢科/ cosmxx 訊X

去完腦場發覺之前之鬼巴介紹最新個部技嘉機械鍵盤係唔錯,
但真心太吵屋企地方細應該接受唔到...
隨路行左外星人專門店發覺部ALIENWARE AREA-51M R2
又幾靚仔手感都唔錯...
如果我而家買
第10代 Intel® Core™ i7 10700K
Windows 10 家用版 64位元 英文
16GB 雙通道 DDR4 2933MHz; 最高至 64GB
NVIDIA® GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
要HKD27999 會唔會傻左少少.....因為粒CPU 同GPU都就快出新系...
感覺唔太值得咁...

Aorus 15G HKD~11582

ASUS M15 HKD12998 (NOP)

Aorus 15G有Full mechanical keyboard加i7-10875H 好似幾正
ASUS M15 SSD有1TB, 3年保, 送backpack & mouse
平時打機多 黎緊讀下書 可能會run programme 係唔係10875H有8core會好D
點揀好

Area 51m 維修易 易清塵
你呢個價錢 考慮埋 aero 17 Hdr 個mon幾靚

51M
新Desktop CPU & Mobile GPU最快都下年1月

如果呢個價買呢個spec，不如砌itx + 15/17” mon，反正51M你都唔會拎出街，砌itx都冇乜分別，但抵好多又可以勁啲

Aorus 15G 係amazon 幾平

15G啦
折咗好抵屌，淨係個keyboard都夠做

加多少少上helios好似抵d

砌itx依家冇卡
舊卡都未減

得，買power pd嘅機用pd charger叉電

有冇巴打推介expandable既notebook想買最平spec自己換/加野同埋有冇唔係onboard cpu既notebook

15G

Gaming機吖
full performance點用PD叉

有，但唔平，e.g. 51M
一係大陸啲藍天模嘅機

好唔該巴打我望下先之前睇中三叔機 連ram都onboard

3款新卡，應該得3070喺itx可以係溫度 & size & 散熱拎到平衡

就算係咁2080ti放itx都熱到爆，3070⋯⋯

15G呢個價真心抵到爛 8core+2060 仲要有國際保

3070 上nb極限了

Eluktronics Thicc 15
=歐洲XMG APEX 15

=（如果支機機就神舟A7000)
全部都係同一款藍天機

重點係 AMD 4000既cpu 都用到
只要update bios

220w tdp

出3070 maxp版都要藍天x170 果個模具

小心比人話清舊貨

點解會係清舊貨

7月先出

之前有巴打share裝Zen2桌面CPU既藍天機 epc news 點知有人入來講清舊貨

15g得512 ssd唔夠做，有冇得加？因為唔太鍾意用外置

自膠，睇到了

15G仲有咩好過m15
當價錢一樣

岩想要部大mon notebook
16吋起步價成$18999買唔落手
$13000左右只係買到13吋 仲要有條on9 bar
越來越貴

有樣野asus幾搞笑
15吋雙g系咁垃圾 反而14吋g系又幾正

Btw灣仔腦場乜L都無貨

Keyboard for sure
因為厚返啲，散熱會再好啲
Port位齊過m15

G14改錯名

大家都係g系 佢就搶手 其他就垃圾

想問asus等新機ux435ea定買acer swift 5好 唔係好鐘意acer果種膠可以郁黎郁去 但係又唔鐘意zenbook 果個keyboard layout 琴日去買機 d字打錯曬

試機*

Swift 5嗰種膠？

Btw Swift 5都出咗新
Btw Zenbook 個layout應該係咁正常

佢個pageup果行擺左係最右搞到右排d 英文字shift左少少 唔可以盲打字

Swift 5 部機唔係可以微量咁摺咩定佢係金屬黎

想買輕簿機會拎出拎入 主要係上堂 做功課 文書 睇片 較少打機/執相/剪片
原本想買notebook ownership asus zenbook 13

但佢exact redemption date will be announced on or before 20/10/2020 聽講會好遲先有得攞機
上amazon睇到同係zenbook 13 有i5/i7

係咪較舊嘅型號？u同顯示卡都有啲唔同

筆直$7000內 應該點揀好 或者有冇其他更好推薦？感謝

講緊哩個可以bend

你買哩2部不如買 asus um425 百老匯賣7188 （有hsbc再平多6％定5％ ） So0 賣6988
不過無display card

新舊Swift 5都係鎂鋁機身，除咗B 面

因為佢做得薄同輕啫

姐係可以狗沖？好難抉擇買邊部
XPS 13 9300
Swift 5
Zenbook 4700U
Zenbook 435EA
哩4部都想買 時間唔係問題

仲以為佢係假膠質地

兩部同一部機黎㗎喎⋯⋯
只係NOP配未出嘅11代U，即係等到11月先有
顯示卡？呢兩部都冇，只有Iris

等得嘅，等埋11代機出再決定啦⋯⋯
So far咁睇UX435EA > UM425 > Swift 5 2020 > XPS

我都等緊 不過見swift 5 2020 有nop姐 定係果部係舊機？

唔好意思唔係太識失禮失禮...因為我見一款係寫UHD 一款係Iris
如果11月先有就太遲啦 舊機已經捱唔到了
同埋都有睇過swift 5都好似唔錯

舊嘅應該，有冇link?
新嘅係咁

好似好吸引
粒u仲要勁過m15
係ssd要自己加

7000咪去買UM425 Ryzen5，或者Swift 5 i5，兩部都做到晒你上面嗰啲嘢

UM425 就performance 再好啲啲，同有vega6

加條1TB都不是太貴，最近減緊價

頂配版都係8998 仲有回贈 8千5蚊好似可以一戰

舊model
8998同出邊個價一樣

下 係舊model咩？ 有tb3嫁喎
邊到有8998咁開心？

出咗2020model，呢個咪舊囉，TB4都出咗
同ZenBook 14 UX434 & UX425一樣

腦場折實價

呢部係咪唔洗好似m15咁undervolt?
等佢自己adjust就得

有冇巴打買左？1500美金大約幾錢hkd?
同埋有咩ssd介紹下

我SEARCH 2020以為你講緊哩部 原來係11代
11代無咁快出喎

想買部notebook得閒打下LoL
睇下片同做野多
budget 10k到 有冇咩推介
有啲想買amd processor zenbook

Gigabyte 冇得undervolt，lock咗

Acer講明10月頭全球

Zenbook / Swift / Inspiron 7501

AMD得廢mon: Modern 14 B4M / Vivobook s14

咁等下先 岩價就出機 thanks

不過最後會唔會準時就

年頭啲新機，廠一開始都講明時間，但最後

你既然都等UX435EA/EG(11代新機)，都唔差在等埋Swift

好似無貨？？？

2部都等緊 不過都係有少少嫌zenbook UX435EA 個keyboard layout 驚用唔慣

latitude都唔得咩？
雖然係最低嗰級

之鬼巴 epc 個邊話G14 4900HS 今年唔再賣 真唔真
如果係nop 個批咪即係要等到出年

3000系聽返唔太掂

唔係停賣，係停訂

因為一直有人訂但冇貨，冇理由好似NOP咁無了期比人落訂又冇貨比人，HS 系出貨量少之又少
台灣嗰邊返咗批大貨都一日清晒

想問會唔會有現貨？ 定都係要上去個網訂10月頭個批？thank

點解京東會有咁多貨賣？

以我所知，冇

感覺Dell佢Lat系係高Ins系一級
即係L嘅3000=I嘅5000，原來係錯覺？

4500有

你問下京東
急用嘅咪好似隔離群喺京東買

宜家對等的

L5000=I5000 / L7000=I7000

全世界都冇乜貨，唯獨大陸冇斷貨

原來
hp同dell嘅商用機邊邊會好啲？

咁多位巴打,本身用緊XPS 15想轉部打機/做到data分析相關嘅電腦,筆直2萬鬆d。

想請問Dell Mobile Precision Workstation 5550 好d定Dell Alienware m15 R3好d?

我見moss, Precision Workstation 5550本身要3皮幾,減到萬7就得,但打機係咪好似M15 r3好d? Or 有咩suggestion?

Link:
Dell Alienware m15 R3

Dell Mobile Precision Workstation 5550

唔該咁多位大佬

謝謝通知

Data analysis要好高spec?
嚟緊會做

我覺得都係Dell

會打機就M15 R3，同樣都做到Data analysis
但5550就打唔到機

好奇怪, 之前百老匯見um425造工唔同, 底邊框粗過其他zenbook 14好多

sales都話呢批差啲, 唔知點解

之鬼巴會唔會有其他機推薦?唔一定要dell, 唔該!

想問下部M15打機個陣CPU同GPU都長期80-85度左右
其實會唔會話太熱，定係都係可接受範圍之內

UM425/UX425新Model下巴係粗過UX433/434舊model㗎喎⋯⋯

百記啲sales都可信嘅？

Within 20K可以睇埋
Aero 15，腦場先有，NOP冇
兩個Ram slots，點加都得
你拎返學唔推你買Aorus 15G，驚你太嘈

可接受範圍，薄機算涼添
驚熱自己再undervolt CPU + 唔好開Turbo mode (Performance mode only)

M15溫度問題都講過10幾次

其實細佬岩岩FG, 部野應該都係屋企用多, 兩萬二三都ok!!! Aorus 15G正? Thx!!

其實都係開Performance mode了
turbo mode見到9字頭
呢家都係開靜音mode多
靜d涼d效能感覺都差唔得幾多咁

原來係咁get 錯

Aorus 15G 基本上同Aero15差唔多，但換咗有機械軸Keyboard正好多，同埋mon有240Hz (Aero 15得144)

I7-10875H + 2070S MQ都係20000有找，有多錢可以加Ram

你可以落去玩下兩部嘅Keyboard再決定

通常會underclock memory先所以打機唔太覺

掂呀巴打! 不過呢兩個系列冇NOP, 請問知唔知咩時候會有discount呢?

你落門市有discount，我比你條link嗰間
同埋gigabyte香港代理本身食水冇Dell / ASUS咁深，所以啲價本身已經算平

你可以去問下同睇下實機再決定

冇問題, 唔該巴打!

咩係underclock memory

elitebook 800系睇落好似幾正
銀色機身幾型

GPU有兩個clock speed
一個係RAM

之鬼巴係咁推g15

我幾時推過G15? Strix G15 & Zephyrus G15我都踩㗎喎

自膠 aorus 15g先岩

話時話美森果部15g 1500美金真係好想買

咪就係 之巴一直叫人盡量唔好買g15

咁Aorus G系我用緊又真係唔錯

出新卡，部機有冇機會再跌價

又熱又廢mon，G15不了

倒自己米

15g咩型號？

放到新卡入去先算啦

17G 2070S

邊到買？有冇discount？

門市
幾百蚊discount

記得之前去大鋪問sale 佢地話um425 r5 version得250nits 45%ntsc 唔明點解夠膽賣七千幾蚊

Hp 同dell 既商用機我都用過
其實用落真係分別不大

喺amazon睇Helios 300 價錢啱心水，不想見post頭話香港可能會唔受保，係咪唔建議喺amazon買，唔該

Sold by amazon ok

多謝之鬼巴
成功購入zenbook um425

R5?

請問邊度有現貨？

乜撚野貴買為穩定上年已經比煙條幫手破滅
係穩定呀
穩定地降速丫嘛
老實講
你話你剪片淨係識用 final cut 我冇嘢講
若果你本身用 Adobe 根本冇分別
乜撚野 arm 係未來我會過多兩年再算
你 arm 根本 d app 唔齊

一個禮拜前行開大鋪都有現貨

On9，港版UM425 同UX425一樣spec

Sold by amazon都冇保㗎

幫手睇下SSD咩牌子同型號

我對mac後期真係幾失望以前做grahic都係為穩定
仲要塞埋啲on9無用功能抬高個價格 真係觀望arm後既mac

asus 11代notebook無晒指紋鎖ge
得b9400揀

BTW 係啲sales on9，唔好對號入座

有Face window hello

唔知巴打邊度買咗買幾多

我都去行吓啲大舖望望

買返港行啦

R5 4500U?
今日行高登見間間都有,但係想買R7 4700U

MSI modern 14 b4m Amazon 無貨？ search唔到

鬼巴，請問美森買15g 有冇保？

*要喺香港買

I seee! 要去腦場買？ thanks bro!
想問同價位有無其他推薦

Gigabyte HK代理話Sold by amazon有1年，條款官網有

腦場都冇現貨但可以訂
同價位有Vivobook S14，但都係缺貨

仲15 16 咁 個spec真係好抵屌
但係又怕2060唔夠用

想問香港版有無r7 同16gb ram?

你玩咩game多？

之後會有，暫時未入

有冇人呢排訂左NOP G14?

之鬼巴點睇依一部

個價ok ar，
但配4K mon就冇得light gaming，1650MQ推唔到
睇片、剪片、文書就冇問題

仲有得訂？

有 前排又出返黎比人訂

而家先訂 真係至少等到下年 唔係講笑

唔係掛 我以為年尾渣
下年點搞

第一批22/9先可能再有消息 第二批要30/11
講緊係有消息唔係有得拎

所以話moss真係勇敢
一直放比人訂，錢就收晒人full pay

4K mon打機一定係較1080p. 好多desktop user都係咁玩

一樣等緊香港幾時有
有無消息

琴日入左部swift 5,用緊第2日發現左個問題。
每隔十幾秒個畫面就會lag 1次，想請教下係咩問題?Display card setting 跟佢原廠用內顯，chrome set用mx350

灣仔睇到，個價-500 點睇呢，定係amazon 好d

Desktop用得4K mon都上晒>2080S啦，4K60 gaming冇問題

GF系列唔好買

之鬼巴想問下Expertbook P2 i7 同 ux425 i7好

做咩嘢嘅時候Lag?
咩Spec?
更新晒Window & Driver & GeForce experience 未？
做乜set chrome用MX

UX425好啲

無時無刻都lag呀，依家個畫面係每隔十幾秒就定格1/2秒先再郁返

部機係 swift 5 54gt-50lt
i5 1035g1
8gn ram
mx350

今日更新左Geforce experience ，我用chrome睇youtube 見張mx350冇郁到，所以set左chrome用mx350

槍game gta 果d

請問係咩原因呢
如果筆直10k左右想買黎打機,唔拎出街應該買邊款好呢

自膠，set返原廠用內顯，reboot就無事了

Msi 最少要買GL

咁2060已經夠

因為佢會自動檢測你需唔需要用MX卡，同埋唔插電你又set死咗用MX就會lag

GF系列散熱、造工、mon差

10K嘅話買Helios 300(i7/2060) 腦場折實左$10400-10700左右，明X/科X都有賣

GL 系列好似好貴
如果唔睇牌子(大陸機除外)
10k 有無推介呢

#648

BTW 如果要msi，GL唔係貴好多

Acer 執部
或者 Eluktronics 運過來
加多一千蚊有部美森Aorus 15G 呢部最撚抵屌

之鬼巴 係咪因為有保養所以建議喺香港買？

見到,依一兩日去腦場睇睇先唔該晒兩位

1499 out左d budget

$11000 有 2070，唔介意冇保既冇得輸

係
Acer amazon冇保，價錢又唔係差得多

無保有D風險,壞左就麻煩

腦場應係都係咁上下價：

喺香港同價錢淨係買到 1660 Ti

同 spec 就貴 $4000
其實即係等於畀四千買 apple care
睇你點睇囉，我自己用過咁多部 notebook 就真係未壞過，我會揀平四千搏吓

所以諗住睇之鬼巴Helios 300個部
或者amazon 揀d 有保既牌子都得
無保真係有少少擔心

macbook連4k mon

平左幾千蚊啦

加多2000有15g

想請教下用usb pd 3.0幫notebook叉電
個叉電頭watt數大過需求好多有冇問題

市面上嘅charger多數60W同100W，我部notebook零零舍舍食65W

請問有冇人知100W pd叉電頭經type c用落65W notebook會唔會電腦大爆炸 100W同65W差咁遠會唔會兩邊溝通唔到或者個電流安培唔match

唔介意冇保

同價錢，佢個spec應該係無懈可擊
題外話，d人成日話msi散熱好差，係唔係真？

平左都已經out
買唔起

msi散熱睇系列

用公司公數出左三叔odyssey z同galaxy book ion好期待

你用100w，部腦最多都係食65
火牛嗰100w係指佢比到100你，但都可以行65

你買Macbook頭？

Ion
買港行？

應該美行 係samaung us買 上網見到可以加到40gb ram又有兩個ssd slot

what they are doing now, what they are going to do next
點解你會覺得轉用arm會有唔同
我諗apple要食一次屎先會聽返人講嘢

唔該哂
我部inspiron嚟，原廠個火牛帶出街唔方便
所以想買個頭輕便d，目前仲觀望緊新個批GaN頭， 因為我覺得apple嘅野都貴幾多下

同邊個我都會提一次

出街轉用pd就冇得Full performance，呢個係High performance 機用PD嘅限制

出街普通文書、睇片用PD吊命就無問題

知道了
我個部又輕又文書機only, 應該用PD都冇問題

噢，我以為你係inspiron 7501/7500呢啲機

Inspiron 13 7391
年幾前買落都用得幾開心 細部又輕
上堂做功課唔錯

Helios 300 2020 款做 Free Shipping to HK
10750H/16G/512G/RTX2060/144Hz ≈ 9200 HKD

最平始終係之前有一日US999

係，根本黑五價來，但做咗一日都冇，半日畀人搶晒，同埋嗰陣唔送香港

Apple直頭唔聽人講野
Pc實在花多眼亂 好難揀

pc主要睇4樣嘢(好似係)
cpu同RAM同mon同build quality
因為呢幾樣好多時都無得轉/升

出賣朋友系列

Hi
暫時睇中左Asus UM425 拎黎做下文書野睇片咁 想問下佢AMD/ intel u 會唔會爭好遠？筆直大約9000內有無更好既推薦？thanks!!

未出腦場睇行貨幾錢

9200都ok
散熱得唔得？

品牌同質素 巴打會點排位啲牌子？

有冇保養

Acer Predator Helios 300 Gaming Laptop, Intel i7-10750H, NVIDIA GeForce RTX 2070 Max-Q 8GB, 15.6" FHD 240Hz 3ms IPS Display, 16GB Dual-Channel DDR4, 512GB NVMe SSD, WiFi 6, RGB Keyboard, PH315-53-71QX

仲抵屌

Average Gaming NVIDIA GeForce RTX 2060 Mobile → 100%
Average Gaming NVIDIA GeForce RTX 2070 Max-Q → 98%
畀多 1600 HKD 但 GPU 冇勁到同換個唔太 take 到 advantage 既 240Hz Mon （仲有十月尾先有貨）

之鬼巴,我睇左轉AORUS 15G, 我發現一部貴500就上32GB ram + 1TB SSD, 係咪出錯spec?

Link:

科X: $10400
明X: $107XX

Amazon acer冇保

中規中矩，叫好過晒同級機GL65/A15

Amazon Acer冇

因為呢部係i7-10750H，唔係正常配嘅10875H
睇呢個網準啲

原來個網轉晒做i7-10750H + 144Hz，
10875H + 240Hz得返2070S MQ，同Mark up晒啲價

好幾部10750H都完全一樣Spec，但唔同model唔同價錢

落門市問穩陣啲

10875H 貴多3-4k嘅,成2皮幾野, 差好遠咩? 睇埋ram數ssd好似我岩岩條link抵屌d, 定係等下一batch機?

我而家部XPS用左3年應該可以頂多年幾兩年,不過8gb ram同256 ssd真係唔多夠用黎打機.....

15G香港原本係配10875H，大概賣宜家個價，10875H 已經等於i9水平，同接近Ryzen 9，對比9750H&10750H有大嘅分別

同埋唔知係代理比錯Spec list定點，15G 幾個Spec係一模一樣，但係唔同價錢，所以你係買要落門市問清楚分別

BTW我比你個網，門市係有得再平
下一次Gaming refresh 起碼下年1/2月，賣街都要4月

Onboard gpu intel UHD 620
打world of tanks Low setting
個底，差電位熱到hihi
WASD制同1234制都熱
冇dGpu都咁鬼熱 垃圾intel 低壓10210u

即係邊間？
唔明暗號

簡單黎講都係Amazon 果部最抵屌？

貴就會好，咩牌子都係
好似係

雙A(asus同acer)個朵之前就都幾麻麻，qc一般但係相對平/個spec好啲
近年qc好似好返啲(同埋高階機都會好啲)

三星同LG感覺上特化咗某方面(mon/重量)
咁但係畀同一個價錢
特化咗某一兩樣嘢就自然有某啲嘢會.....

msi同gigabyte都好似係做gaming出身
但係我無用過答你唔到，不過聽講msi好小氣

dell同hp就大廠，啲嘢叫正正常常
有時會有啲特別差嘅嘢，有時又會有啲特別好
好處係可以加3, 4年保養返去找佢悔氣

仲有啲日廠例如：富士通，Pan記同vaio
富士通間電腦子公司之前畀lenovo入資
差唔多成間公司賣曬咁滯
但係商用機疑似同普通機係唔同公司，但係唔sure
Panasonic真mij，輕但厚，有cd/dvd rom
硬淨，穩陣，貴
vaio物無所值，sell靚仔同情懷
mij但係好多料都係出(中)面(國)嚟

其實畀到咁上下錢感覺上都比較少伏嘢
係未必啱你only

上面都係我獨斷嘅廢噏, 有咩錯屌細力啲
有咩詳細想問都係再請教之鬼巴好啲

邊部

呢度唔開舖名

兩間都係腦場
X栢
X智 Wixx

如果唔介意得返1年保，i7-10750H / 2060，係

三叔

打錯，Amazon 係10875H

有無諗過唔係intel嘅問題
(雖然intel好有問題)

想問下notebook嘅電池係咪真係咁易壞，三年買咗三部唔同牌子嘅notebook都係未過一年就壞電池。最新嗰部dell仲要未過保養佢都唔幫我換電。正常使用，無長期叉住舊電。

同埋有無人知大約幾錢度？

正常咁用3年差唔多死
不過ching你3部係咪牌子？都係Dell?

UM425香港暫時得Ryzen 5，文書睇片綽綽有餘
腦場、連鎖鋪～$7000頭到

Intel機呢個時間點現貨就黎出，唔建議宜家入手

比你地揀 你地會買
1.amd r7-4700u
2 i5 但有Mx 350

行貨幾年保？

第一部lenovo ideapad,用咗半年就壞攞去換完用多一年又壞，第二部surface pro用咗年幾就壞，第三部dell inspiron7590用咗十個月又壞風扇又壞電。lenovo同surface係感受到電量一路少落去，dell呢部係前一日仲用到九個鐘，叉叉下電就壞咗

係咪都係建議去ssp睇？追過po係咪去明x好d?

Intel個度唔明可唔可以解釋下

巴打介唔介意share link? 之鬼巴即係腦埸個d而家唔抵買住?

AMD

唔明
用第三廠PD火牛差緊既notebook會慢啲?

港行2年
Amazon，代理話得1年

差一年平幾千

同兩部都算係咁

Dell就有啲反常

Yes, SSP
想比卡咪誠哥

Intel出咗11代U，啲廠話冇Delay就10中左右就開始陸續會有貨有得買，所以呢個時間點買10代有啲尷尬

訂左Insprion 7501之後上reddit見到好多人話有thermal issue 好撚淆

Amazon 嗰個係10875H + 2060，嗰個價我覺得幾抵玩

反而宜家15G，香港得10750H就相對冇咁抵
但都係果句落返門市問會好啲，因為佢門市有啲spec冇放上網

Undervolt 囉。。。。
你又唔係成日100%CPU load，我識人用冇問題
部部intel都會有㗎

啱既 就算而家用XPS13一樣會熱

萬二蚊抵玩wor, 不過想加ram同SSD,好似冇呢個Option....

牙石見mobile01啲友講到品質以卵擊石真係淆哂底
我品牌喜好都暫時有
Asus/dell 未有傾向 本來睇g14又無貨
Hp都留意緊 但無idea

我講得唔清楚，同埋get錯樓上個師兄嗰model

我係指，如果你係inspiron 7501 / ROG M15呢類機，行Intel H系 + dGPU，又支持PD

如果係呢類機，原先係>100W DC，你又轉用PD叉，用PD因為W數唔夠(大部分機得6x/7x W)，就會鎖CPU & dGPU performance

XPS已經行低功耗CPU

到貨係香港加囉，最近SSD&Ram平咗啲

兩部係咪除左粒u之外，散熱機殼其他果啲都無分別？

一個人運氣差用乜廠都差

邊兩部？G15 & M15?

咁咪要自己拆黎加, 未整過少少驚, ram同ssd仲有free slots?

15G Ram & SSD 都有兩個slots，驚嘅話聽啲客講你腦場3C買，啲sales會幫你裝埋

Asus g14有意訂無燈版 灰好似好睇過白
一般gtx 1650ti個spec抵？

aorus 15G美森真係好吸引， 但aero 15 oled又好似薄D

你邊到訂？香港冇入冇冇燈版
講真你問我R5 配 1650Ti單睇個Spec唔太抵，但都睇埋幾錢啦

但做唔做amazon 個價？

一定做唔到啦

我都未試過自己加Ssd 都有啲驚

如果i7-10750H要用咩undervolt
用XTU定要改BIOS之後較？

我係cm_x睇
Gtx 1650ti版好似$13999
但我唔知佢有無燈 我想要無燈

um425 amazon 唔見有貨...係咪要等番貨？定係出面電腦場買都的？

15g 定 Helios 300 好？
個spec差唔多

Helios平d 1萬頭

港版一定有燈

香港公價$13999係Ryzen 7-4800HS + 1660ti MQ喎⋯⋯
當然冇貨另計

$13999 R5/1650ti 真係。。。。

腦場/連鎖舖

15G
有10875H + 機械軸都好J啲，又有1年保

用Thottlestop會簡單啲

Search thottlestop會有教學

另一條ram係咪唔一定要用番16gb, 上32GB ram加原先條16得唔得? THX!

thanks之鬼巴
因為我見dell好似lock左undervolt
到手之後再試試

Srtix G15同Zephyrus G15
一部intel,一部amd?
其他野無分別？

我真係唔識都仲係資料搜集緊

佢原本應該係8+8
你要行雙通道(Gaming好啲)就要換走晒兩條，換16+16或其他

如果你唔介意嘅話，純粹想要多GB，可以就咁上8+16/8+32

成個殼都唔同
兩部完全唔同喎⋯⋯

CPU 係咪4700 好過4500（效能同慳電上）？

用電差唔多，要睇埋唔同廠，
性能上係

即係兩隻同ram會run得順d? Sorry, 之前真係冇留意咁多電腦野

6-7500budget 文書機
唔打機，唔剪片，想用到2-3年
有冇邊部比較好？

我見你話腦場都萬頭

15G 萬頭？我好似冇講過

同埋宜家10875H 網上睇得配2070S

Intel AMD會唔會爭好遠？會唔會話intel耐用d?

如果唔急會唔會建議等到十月中？

M15係咪好過而兩部G15？

AMD，45NTSC Mon: Vivobook S14 / Modern 14 B4M
Intel: 唔介意10代但靚mon就Swift 5 (i5)

一定

文書冇乜大分別
耐用宜家I 定 A都冇乜分別，睇部notebook 牌子好過

Helios

香港買係咪無新版個殼？

噢
$10400/10800囉，腦場

15G Amazon 11xxx，貴少少，但換黎勁啲CPU & Keyboard & 散熱

未有
唔保證之後有

諗緊加個eGpU，減輕個onboard gpu壓力
不過最平egpu 殻要成千蚊 仲未計火牛
唔怪得外國個個用razer core x

如果<$7000
想耐用，輕（<1.5kg)同小量打機
有冇邊部推介？

爬完文下面兩部好似都幾好
UM425 Ryzen5
MSI Modern 14 B4M

搵日去睇睇實物先 thanks!!!!

腦場已經有um425m? 幾多錢？

電池正常來講一年打柴

巴打我之前想買dell inspiron 5493，但係官網突然落左架
而家睇緊兩部相似既
1. Dell Vostro 5401

2. Acer Aspire 3 | A315-56-52WK

想問下邊款會好d？主要係普通文書，會睇Netflix
定係有其他推介？ 感謝

鬼巴，想問下Amazon 既機個火牛香港岩唔岩用

MSI Modern 14 B4M Ryzen 7 performance 會好啲
想要靚mon就UM425

Ryzen 5

大約5000 Budget?

一樣，自己換隻老鼠頭

垃圾！

變壓器啱，但要配過條三腳插線，插返落變壓器(火牛)到

BTW，如果係買15G，穩陣啲問多次Amazon CS有冇國際保

係邊問

Ryzen 7 係咪等於4700U?
見HK$6,488 有埋16gb ram都幾抵

係呀

Yes Ryzen 7 4700U
係個mon一般，其他都ok

Vostro 5401會好啲

另外可以睇埋Vivobook S14 (Ryzen 5)，5400左右，performance 好過i5

唔該巴打
唔好意思 最近無點跟啲消息
想問
而家AMD 同Intel 既U 係咪無咩分別？
另外MSI 呢個牌子評價掂？耐用？

要睇數據嘅話AMD 4000 U&H series 完勝 Intel 10代
實際使用就因人而異啦，有啲人會覺得冇分別

MSI 跟足保養嘅話都冇話有乜特別問題，同埋Modern始終係新系列，耐唔耐用就答你唔到

鬼巴係香港買15g去邊買好？

腦場Gaminxxx / 訊X
中田都好似有

呢三度就一定係行

買港行預16000左右？

應該差唔多，但應該得10750H

中午行過望到都冇再show 10875H嘅2060/2070 價錢

咁即係賣曬？咁10750加2060應該都咁上下價錢

感謝鬼巴
想問埋vivobook香港係邊到買會好d？

應該就係

10750+2070MQ $16500，2060應該平啲

腦場，邊間平就買邊間
我所知有得買嘅鋪都唔伏嘅

Best Mechanical Keyboard In A Laptop! Aorus 15G Review

本身去睇um425但附近間凶宅冇, 又查唔到幾錢
見上面巴打講開vivo book s14

4700 七千唔駛, 又16gb, 其實佢同um425 最大差距係咩？mon?

唔太熟, 想了解下

鬼巴咁樣咪得番買 amazon個部抵屌？ 唔夠用先換ram同ssd。
想問ssd擺多粒洗唔洗重灌新個粒？

總知2060一定係Amazon

1kg樓下有咩推介
20k budget

Mon，重量，外殼造工同用料

唔換走原本嗰條，只係配去第2個slot就唔洗重灌

Amazon 10875H + 2060係幾抵屌

Swift 5 / Expectbook B9

不過呢兩部下個月都上11代Intel CPU

想請問邊度有現貨？

送貨幾耐？

買左部inspiron 7501 i5，但見唔到張nvidia display card，淨係得內顯可以揀

係咩問題
佢俾漏左？ 定係 要點樣先可以轉去用獨立display？

唔識，勿屌

10k樓下budget
想耐用，文書機，主要返學上堂用，有時會睇下Netflix，睇中呢部機，

想問鬼巴覺得點？

amazon us或香港有冇4700U 16gb ram MX350 1.3kg既notebook?
暫時見過得amazon ca有

真嘅, 之鬼巴你覺得NOP有冇一部比得上Aorus 15G? 我諗我15g加完ram/ssd應該加埋都要萬5,6左右....

個個人/product唔同㗎喎⋯⋯
正常嘅話咪個幾星期到

不過最近可能耐啲啲

有冇插電？
有冇Download Geforce experience + 更新？

Zenbook / Inspiron 會好啲

定你一定要HP?

香港同Amazon US都冇

CA係邊部？

冇

NOP差唔多Spec係 ROG M15 & Dell M15 R3，呢兩部都冇15G好 (散熱 / Keyboard / port)

Dell Inspiron 13 7391 ok 嗎 有4K Mon! 又有得flip

加ssd同ram唔洗萬5 6掛

呢個我唔敢講, 我打算上到2x16G ram 加多塊1tb ssd, 巴打同鬼巴有咩建議?

我見ssd 1tb由6,700到一千都有,唔知有咩大分別, 同埋張顯卡2060其實同2070唔會差好遠? Sorry for 新手, 真係唔熟

唔該, 咁都係繼續搵返um425

我喺大埔間凶宅影, 但無問有冇現貨

NOP定官網？
等到/唔急用嘅話等埋11代CPU啲機，下個月中到尾左右

15G 行2070MQ，同2060分別並唔係好多，但amazon同2060比差$4000 / 香港配10750H 好似差2000，我覺得唔值上

Ram / SSD可以買返Kingston / Samsung 呢啲大牌子咪穩陣啲，SSD WD都ok

如果你對個mon嘅要求唔高，接受到45% NTSC mon嘅話，其實Vivobook 會抵玩啲，performance 好啲，同port位會齊啲

但如果你要72% NTSC mon，想部機靚仔少少嘅，接受到port位得USB-A x1 & 冇3.5mm，咁就可以搵UM425

Amazon 有個seller 叫happy ranger 的! 可靠嗎

Amazon 只買 Sold by amazon
Dell如果網購，只買Dell us，amazon冇保
詳細睇#2

乜咁客氣呀

唔該曬巴打, 真係有料!!!!

響腦場一買返來即開就咁，gum多幾野就藍色need to be repaired,有時啲boot,advanced掣都gum唔到

打唔到個手禁字
即係點？ 攞機個時好地地有window

有時個滑鼠仲要閃閃下

7日內拎返門市搞/換
唔好再掂部機，驚整錯嘢舖頭唔認，當人為

直接拎返去換

好 而家好似連機都開唔到

係開唔到 唔係好似
陣間佢換部廢嘅畀我點 只可以換一次

係門市check真啲，睇下係咪全新冇開封，你有權利咁做

頭先佢加ram個陣我趕時間走左去食飯
理論上應該得一個膠袋係密實 我陣間去換睇實佢開

聽日好拎去搞
如果係咁可能炒Ram

btw係傳聞中既訊x 我趕得濟見係經銷商冇Google過就買 會唔會凶多吉少
但佢聲稱係原廠ram，點會炒

btw聽日仲有咩要留意

唔通佢插ram個陣太大力插爛左？

訊x

有冇人知AMD NOTEBOOK要點換GAME

手持行貨A15 ASUS官網又唔見有得換KEY

Xps13 (2019)
i5-8250u
8gb ram
256gb SSD

Zenbook UX434 Touch screen
i5 10代
8gb ram
256gb

純文書 ,邊部好D?
個Mon 係咪xps 靚D?

SSD我諗你加黎都係裝game用居多,咁其實有無Dram都唔算太緊要(load多過write),反而應該著重4K表現(IOPS)

平野黎講WD SN550 load game幾快,雖然無Dram,但有HMB可借主機ram當Dram用,爆左cache都有8XX mbs write speed,做第2隻SSD裝game用唔錯,1TB都係$83X-$85X左右,仲要係大牌子自家Nand Flash

sorry睇錯原來果個mx150
想搵UM433IQ係邊度有得買

加Ram又點會原廠
Msi都冇出Ram

Zenbook啦

11代U都出咗，買2年半前嘅8代U做乜？

香港得誠哥呢啲大舖有，腦場冇入

仲有部Zenbook duo 睇落都好吸引
有冇巴打用過?

想屌amazon 15g
但已落左學生m15

amazon都冇？
唔介意水貨仲平啲

冇
得Ryzen 3000嘅UM433

真呀巴打, 我寧願比多2,3百買平安好用寫入寫出快,都唔想壞左玩鳩自己

美馬 買野用美金比定可以比hkd同amazon 換番？定只係比你睇個hkd價？

比美金，計返信用卡個rate
都可以比HKD，但Amazon HKD個rate會差過銀行

所以比美金會抵多啲啲🤏🏼

唔該

點睇ASUS expertbook B9，鍾意佢夠輕，但又怕散熱唔好，易壞

同價位有無其他推薦？

你唔係24小時100% Full load部機點會快壞
Expertbook係商務機點都耐用少少

差唔多價位XPS / Zenbook UX425，但下個月都更新11代CPU

B9係屋企加egpu打埋機有無得諗？

areo 15 oled xb係咪無貨？ 點解腦場無show出嚟？

加egpu就買XPS / UX425 / Razer blade 13，
洗乜買Expertbook

加得黎同打機多，你買gaming機/砌機仲好啦，啲U系CPU比你配勁GPU都冇用，得嗰4/6核又低功耗

想問下4800hs同4900hs差唔差得衰廿？

< 10% difference

部部機你都好似話想買,又G14又M15又15G

近期gaming notebook 主打15g

好多人都係咁諗。。
G14 最衰無貨， 真係好那煩。。。15G返工見客又唔太啱feel

要見客就揀番d 輕薄商務機

用嚟見客仲gaming 機咁夠薑

有無dell latitude / dell precision 用家
Zenbook 11代u 都好吸引
宜家睇埋商務機/workstation

今日落腦場睇 B4M 要訂
見到有部IdeaPad Slim 3 (14)配4700u
呢部比唔比得上Modern 14 B4M？
Lenovo 係咪不太好 見大家無咩點提

呃鳩我 唔怪得佢話唔使開蓋，不過個時都趕

噢 我發現G14有一個問題係個KEYBOARD好多制都無
eg Home/End/PageUp/PageDown
作為一個developer 對我影響都幾大..

自己再買keyboard

咁一定得嘅 但無咁方便
有冇人知其他gaming laptop有冇咁嘅問題？

ching 請睇#1，因為支那牌子機所以唔想討論

好 咁唔考慮啦

唔止G14，宜家好多15”Gaming機都Cut 晒Numberpad / 獨立pgup 嗰啲，係ASUS 15”好啲啲，cut numpad 但keep一行獨立Home/Pgup，新Zenbook 14都有一行獨立
G14就asus話係模組問題

G14 又無貨， aero15 oled又要訂
諗緊整部stealth g66

15吋咁多位都無home/pgup...

有啲可能組合鍵，又有好似asus咁有一行仔，又有啲消失咗

等下代notebook 都快過nop

本身砌機就砌機啦
唔好諗NB喇

但平唔過NOP

冇錯 有得揀都係desktop先

經鬼巴你推薦15g

得返9部😂

下代一出 上一代機都跌價
係咪仲叫平真係唔敢講

g14冇貨所以買左m15
初頭15g 過筆值
但依家仲抵屌過nop m15
星期五拎機了返唔到轉頭

Notebook performance 、散熱、擴充性一定冇Desktop好

你買Notebook 要三思再三思，你仲要係買廢過你諗desktop spec幾級嘅Notebook

2系notebook 幾時會插水

或者你買隻mouse可以define埋呢d鍵

巴打們點睇NOP Logitech MX Master 2S? 本身800幾減到369。係咪抵屌?

買3啦

一萬蚊144hz 16GB RAM 512SSD Full mobile 2070

早買早享受呀ching

呢隻平左都要700蚊,贏2代好多咩?

請教下巴打
想搵部輕薄既機
平時會用Excel PowerPoint Photoshop word
上堂睇pdf
用touch screen 黎jot notes
間唔中打lol (畫質無要求 唔好lag就ok) 同睇Netflix
有冇10k以下既電腦推介
爬文見到hp envy /zen book /surface都唔錯 唔係好識揀....
我可以等到十月haha

ZenBook 15行Aida stress test五秒已經開始throttle，會否太癲...

如果fulfill唔到或者太多要求
係咪ipad+desktop好啲？

冇保不了

其實你本身都想砌desktop, 點解又會覺得一部gaming laptop係抵屌?
諗唔明

試左朋友部swift5 結果用嚟開excel都係會no respond 3-4mins
其實係咪真係個excel太大

宜家買就Zenbook UX363，NOP有，i7

之後，等得嘅可以等11代CPU Zenbook S flip / UX363 refresh，但就一定>10K

i5 8GB?
個Excel幾大先？

I7 16gb
20mb 應該加埋3m 個cells到

AMD個部個樣係唔係會唔同小小？

個file係local?

Local即係？ 無link上網架

UM425? 一模一樣

唔知點解我間u nop無得揀 asus
唔知envy x360打唔打到機？
如果好lag我會好燥

Diu 誠哥鋪水9我話問埋牙可都無425 AMD
話即係433

Lol 4/5年前嘅機都玩到

100%唔lag+高FPS 咪買MX GPU / Gaming機，但一定就fulfill唔到你全部要求，例如冇touch mon

一係就等11代G7 CPU，配Iris Xe iGPU

UX/UM433舊model(UM433雖然舊model，但連鎖舖最近先入)
UX425/UM425新model

433/425港版除CPU分別，其他一樣

Set左manual calculation都係咁
睇嚟用返sql算

新強買gigabyte係咪無保？

全部都無 得us保

推

Latitude 5300 算唔算
唔嫌細mon做簡單文書都可以接受

算呢代latitude隻隻都flip既

有唔係flip吖

唔該之鬼巴🙏🏼
咁我叫朋友幫手order zenbook算

等到可以等埋11代CPU嘅，應該都係<12K左右，10中尾出，你宜家買NOP嗰部再等拎貨可能11代都出

其實差三千又唔係差好多
如果等得係咪等埋好啲
但我電腦白痴唔係好識分個差別係乜

巴打覺得呢部機點? 折實價$76X
唔想等到amazon 11月 A15 返貨

係喎 睇到眼花
佢分到有3/5/7/9系有咩分別
簡單啲講邊條系列少伏

佢11代CPU intel話效能勁過Ryzen 7

11代CPU主要係improve 咗內置顯示卡，iris Xe performance 會同MX450差唔多，你可以玩埋GTA嗰啲

但其實如果你只係lol，10代iris plus開最高畫質都有>90fps，穩到100以上，都夠你目前需求嘅

但你如果拎完10代機，可以一兩星期後出新你可能會覺得唔值，蝕咗
就算嗰陣11代貴，你買返10代都會平啲

睇你點睇啦

3伏，5以上ok
數字越大定位越高級

咁不如係香港買Ryzen 5嘅A15，都係7000頭

Thx之鬼吧

巴*

intel Tigerlake-U review

有人測試左未必同mx450比到 跑分同mx350差不多

都好過冇
啲廠不嬲都吹大啲

I5-1135G7不同i7-1165/1185嘅G7

睇oem比咩ram freq
比3200會死得人多

伏位

ultrabook果D 而家比lpddr4了 冇得加ram

Dell G系散熱

咁呀 好似等吓好啲
驚自己到時屎忽癢想打其他game

係咪11代cpu 啲機都出得7788?
唔該哂巴打咁有心機回覆小弟

新嗰啲正常都係，但一定有廠會Cut cost

公佈得七七八八，啲廠都係話10月頭開始上市，10中到尾全球

都係等多個幾月買新u機

但咁樣關唔關個windows事 正常應該係部機唔包windows?係腦場自己幫你裝番版windows

係咪裝返好就冇事

因為我發覺開唔到機應該係冇電

Window係跟機的
藍畫面係即係有嘢有問題，炒Ram/炒Window，點都係拎落去搞

明白 咁我去左搞再返屋企睇下有冇問題先換?

反正amd intel都好 2邊都係年尾出新品

我用親gaming laptop都係隊哂keyboard mouse headset再加一大舊cooling pad
仲比屋企人恥笑搞咁多野做咩唔砌機

其實你有冇見過客
D客wfc你部咩電腦

屌左15g
唔知買乜ram同ssd加

Samsung 970 evo plus SSD
RAM就是鳩但kingstone

唔明，去咗搞先但係又換？
係拎落去，喺嗰度檢查晒冇事先走

但點裝啲cpuz個堆

問樣on9野
500gb同1tb個read write speed係一樣？
唔該哂

read就通常一樣,但write speed係容量愈大愈高,4K 讀寫都係容量愈大愈高

門市有得搞埋
但正常唔洗CPU Z㗎information 嗰啲Window都有得睇

有fd 讀電影， 有兩萬蚊，
想問買咩好，thanks

咁你買Notebook 真係要諗真啲
Notebook 又要諗埋電池呢啲消耗品

Desktop自由就大啲，之後屎忽痕想換好啲GPU又得，想玩下RGB花車又得

我同客都係咁講，有得砌機就砌機啦

睇咗條片部aorus 15g gaming時都average 90度 都好似好熱

買notebook都係方便帶黎帶去😂

我都等緊NOP比我退款去砌部3090

佢係10875H梗係熱啲
10750H正常機都Avg. 80中至尾，佢90c但CPU勁好多仲想點，
但正如片尾講，想再好啲就要搵再貴啲嘅機，冇降頻，Gaming ok 就得

散熱要睇埋C面溫度同GPU，唔可以單睇CPU

BTW我17G，玩Ubisoft 啲大食game都係81/82，15G當佢熱啲都係85到，10875H intel? 可接受

退咗錢，3090都未必買到

*跑Aida64 燒FPU 86c

講真，如果選擇砌機嘅話，最好等出埋新卡先
到時同價又唔同spec

容量大d 速度快d
Read 就大容量快dd
Write 就大容量快好多
基本買三叔nvme ssd 最少1TB
否則買500gb 你買kingston 夠哂

...爬文見到之鬼巴咁講又想砌機算
不如都係砌desktop再買ipad
應該抵屌過買部啱我咁多要求嘅notebook好多

屌呀我好糾結呀

正常如果你文書/返學嗰啲係ipad搞掂到嘅，同埋屋企有位放Desktop，
Desktop + ipad 都唔錯嘅

其實好簡單
你會唔會成日走黎走去？
屋企有冇位？
對遊戲要求幾高？

Why not both

Both is very good
想打機有Desktop，要文書出街拎部Notebook
有埋NAS就perfect

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (45)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

992

993

994

995

996

997

998

999

1000